<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>刘苏西 | Susie Liu</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:20:57 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 09:20:57 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>TEDxUIUC | 灵魂深处的震撼来自身边人</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/ted/ted.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mom’s Week，绿街上姐妹们人手一个妈，周末的Krannert也自然少不了家庭组团观看表演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上9点，Krannert的工作人员一致地穿上黑红的制服，熟练又忙碌地分发入场牌和活动流程。在Colwell Playhouse找到位置坐下后，TEDxUIUC那脱俗的不真实感让我不由得产生了在现场看Youtube的错觉：想象力满分的大脑甚至敬业地给每一个演讲开头配上TED经典的”叮”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想聊聊这次印象深刻的几个speaker，第一个是Katie Hoff。黑色的连身裤，精致的妆容，金色的及肩长发，你完全想象不出来，她曾经是一个奥林匹克运动会游泳运动员。这是一个关于失败的故事：对于运动员来说，十几二十年努力的方向都和拿金牌直接挂钩。但当你一次又一次的失手，你会怎么做？Katie的答案是，那就比别人更刻苦，更努力，花更多的时间做同一件事情，直到成功为止。现场播放了她第一次夺冠的视频，游泳似乎变成了一件像和呼吸一样自然地事情，是的，她做到了。但如果故事在这里结束，生活似乎对她过于友好。在一切顺风顺水的时候，她被诊断出肺部积血，被迫提前结束了运动生涯。再次重新出发，我相信以她的毅力与决心，也一定会有所成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个是Ananya Cleetus，和她无孔不入的那句：”Depression is like sex, and Indian parents don’t think you have it.”这并不出意外，亚洲父母对子女的期望一直很高，抑郁、焦虑这类负面情绪是不能被随意地表达出来的，即使表达出来也是不太能被接受的— “什么？你抑郁？这么小的孩子哪来的抑郁，你就是想太多了，谁压力不大？也没见谁这么抱怨”。第一次见到Ananya，是在CS196上，她自信又娴熟地解释着各种我完全没见过的概念，就像她本来就属于那个讲台似的。她是成功的，拥有自己的创业公司，创办了学生间最受欢迎的”UIUC Memes of Underfunded Teens”，高中时就去了白宫为奥巴马总统展示自己的专利。她就是那个”别人家的小孩”。但你没想到的一面，是她是脆弱的躁郁症患者，大一的时候因为多次的自杀念头差点被赶出宿舍，大三更是因此退学。若是在UIUC的工院走一圈，你不难听到同学间自信的聊起各种算法、大公司实习经历，每个人都活的看似如此不费力气，殊不知许多人那副假面下是多么痛苦的挣扎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后想提到的是Donna Sarkar。她在微软当了17年的软件工程师，舞台上的她逻辑清晰，例子生动形象，像一块磁铁把所有人的注意力自然而然的吸引过去。但她也是冒名顶替症候群之一— 她的成功总是不能被自己认可，她觉得此时此刻，会有一个人冲出来朝她大叫：”你是一个骗子，你不配拥有现在的成就，这一切都是运气罢了。”我没有过她的成就，但这种想法也无时无刻地困扰着我：当我获得一点小成就，我总是不能接受这是自己通过努力获得的，”只是因为正好知道这个而已”、”别人比我厉害多了，我也完全不知道为什么我能胜任”。承认自己的成就很难，但要相信，我值得现在的一切，我甚至值得更好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/ted/me.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/ted/clara.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 14:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/04/07/Ted/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/04/07/Ted/</guid>
        
        <category>Life</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Snacks | 超爱的零食</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;1-chocolate-cookies--巧克力饼干&quot;&gt;(1) Chocolate Cookies | 巧克力饼干&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/meals/entire-choc.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I don’t like sweet food, but Pepperidge Farm cookies are way out of my expectation. Believe me, this is going to be the best cookie you have ever had, with only $3.89.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奇怪的不喜欢吃甜食的我，也完全禁受不住Pepperidge Farm的小饼干诱惑：相信我，这将是你吃过最好吃的饼干，没有之一！只需要$3.89的肥宅快乐，你值得拥有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/meals/choc.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一包里面有两盒（如上图）这么多分量的饼干，放学回家吃两块，又可以满血复活好好学习了呢~&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-kimchi-soup--泡菜汤&quot;&gt;(2) Kimchi Soup | 泡菜汤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;I guess this is what happens when you watch so many Korean shows — my kimchi (Oops), my brain is filled with kimchi thoughts. Last Friday I walked all the way to Fresh International just for the kimchi and pork. Yum!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看太多韩国综艺的后遗症就是，满泡菜的脑子。上个星期实在忍不住，长途跋涉到华夏超市买到了梦寐以求的泡菜和五花肉，再到街角便利店买到了韩国辣酱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/meals/kimchi.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/meals/front-kimchi.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here is the simple recipe for making your own 20-min kimchi soup:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Heat the pan, and put in pork until it is slightly showing gold color on its surface.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pour in 3/4 bowl of water (if you are cooking just for yourself), along with 2 teaspoons of Korean spicy sauce, some kimchi, tofu and mushroom. Put the lid on until water is boiling.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Now give it a try! Put some salt in before serving. Taste fantastic isn’t it?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;给自己做的&lt;strong&gt;原料和诚意都满满&lt;/strong&gt;（货真价实的大胃王）的泡菜汤：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;锅微热，直接放入五花肉片煎至金黄。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;倒入适量水（考虑到马上要加菜，比想象中要倒少一点水哦），放入两勺韩国辣酱，一筷子泡菜，洗好的蔬菜（豆腐、金针菇等等）关盖子煮至水开。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;加入适量盐，就可以出锅啦！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;方便快捷，20分钟内可以完工，非常适合我这种爱喝汤的懒人了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-pringles--品客烧烤味薯片&quot;&gt;(3) Pringles | 品客烧烤味薯片&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/meals/chip.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I used to hate BBQ sauce — i have a lot of trouble just with the smell of it in restaurants… until I gave Pringle BBQ a try. Sweet, salty, crispy, all mixed together to fill so many nights of mine that I felt desparate and lost. You are going to feel so much better (if you don’t eat too much of it).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从前从前，我也是一个闻烧烤酱色变的人，直到有一天吃了一片品客烧烤味薯片–无限回购一点也不夸张。它陪伴我度过了大学里每一个失意与失落的时光，在漆黑的房间里咔嚓吃上几片，慢慢地给心情充值。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-yogurt--酸奶&quot;&gt;(4) Yogurt | 酸奶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/meals/yogurt.jpg&quot; alt=&quot;img&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年一年都在疯狂长痘，很长一段时间都不敢喝奶制品，现在皮肤调养好一些，尝试着买了一些酸奶屯在家里，可以早餐配面包一起吃。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 14:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/04/03/Meals/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/04/03/Meals/</guid>
        
        <category>Food</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welcome | 你终于来了</title>
        <description>&lt;p&gt;Hey, didn’t expect to see you here.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My name is Susie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I enjoy cooking, music, and sometimes running. A big fan of musicals and korean shows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I am currently a sophomore studying stats &amp;amp; CS, and economics @ the University of Illinois at Urbana Champaign.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And finally, welcome to my world, let me lead you through it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你好呀，我是苏西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;享受做饭，音乐和跑步，同时也是音乐剧和韩国综艺节目的头号粉丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就读于UIUC的统计&amp;amp;计算机专业，双修经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎你来参观我的世界，让我带你四处转转：）&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 14:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/04/02/hello/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/04/02/hello/</guid>
        
        <category>Life</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
